\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[a4paper, margin=25mm, left=20mm, top=25mm, right=20mm, bottom=20mm, head=20mm, nofoot] {geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{array}


\title{Дизайн документ}
\author{Андриянов Арсений, Александрова Ксения, Левицкая Алиса, \\ Печалинова Богдана, Соболев Григорий}


\date{Ноябрь 2024}

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\tableofcontents
	
	\newpage
	\section{Введение}
	Дальнейшее содержание этого документа организовано по разделам, в которых приводится следующая информация:
    \begin{itemize}
    \item Раздел 2. Концепция. Данный раздел содержит основные сведения об игре, включая общее описание, жанр, целевую аудиторию, предпосылки создания и основные особенности игры, а также информацию о платформах, на которых она будет доступна.
    \item Раздел 3. Функциональная спецификация. Этот раздел детально описывает функциональные аспекты игры, такие как принципы игрового процесса, физическая модель, характеристики персонажа, элементы игры, искусственный интеллект, многопользовательский режим, интерфейс пользователя, графика и видео, звуки и музыка, а также описание уровней.
    \item Раздел 4. Контакты. Данный раздел содержит контактную информацию для связи с разработчиками или другими заинтересованными лицами.
    \end{itemize}
    
	\newpage
	\section{Концепция}
	
	\subsection{Введение}
	Игра сочетает элементы \textit{хоррора, приключений, ролевой игры и мистического сюрреализма с головоломками и пиксельной графикой}. Она предназначена для аудитории от \textbf{14 лет и старше}. Игроки погружаются в мрачный и серый мир повседневной жизни, где реальность переплетается с мистикой, и каждое решение приводит к новым последствиям. Проект отличается напряженной атмосферой, нелинейным сюжетом, стратегическими элементами и глубоким нарративом, затрагивающим социальные и психологические проблемы, что делает его привлекательным для фанатов инди-разработок и атмосферных хорроров.
    
	\newpage
	\subsection{Жанр и аудитория}    
	Жанр игры можно определить как \textit{хоррор-приключенческий} с элементами ролевой игры, мистического сюрреализма и пиксельной графикой с головоломками. Игрокам предстоит погрузиться в мрачный и серый мир повседневной жизни обычного человека рабочего класса, где они столкнутся с различными мистическими загадками и кошмарами, отражающими истинные страхи людей в современного мире. \\  
    
        Игра ориентирована на взрослую аудиторию, в основном от \textbf{14 
    лет и старше}, что обусловлено наличием напряженной атмосферы и хоррор-сцен, а также сложных тем, которые могут не подойти более юной аудитории. Кроме того, игра привлекает людей, интересующихся инди-разработками и атмосферными, завлекательными нарративами, а также теми, кто хочет исследовать социальные и психологические проблемы, волнующие почти каждого человека на ежедневной основе. \\
	
	\newpage
	\subsection{Основные особенности игры}
	
	\newpage
	\subsection{Описание игры} 
    
    \textit{The Twilight World} -- это увлекательная приключенческая игра, где игроки погружаются в новый мир, исследуя загадочные земли и решая разнообразные головоломки. Игра предлагает уникальный сюжет, насыщенный интересными персонажами и захватывающими квестами.\\
    
    Сюжет игры развернётся вокруг обычного человека, внезапно оказавшегося в мрачном, мистическом мире, где реальность искажена, а привычные места превратились в опасные лабиринты. Его главная цель -- выбраться живым и понять, \textit{что} привело его сюда.   
    Сначала главный герой начнёт замечать странные события: шепоты из пустых комнат, движущиеся тени и непонятные символы. По мере продвижения он найдет подсказки и артефакты, которые помогут понять природу происходящего, но для этого потребуется внимательность и логическое мышление. Ему также предстоит встречаться с таинственными сущностями, которые могут либо помочь, \textit{либо сбить с пути}. \\
    
    Сюжет будет нелинейным -- игроку придётся принимать решения, от которых зависят финал и разгадывания главной тайны. Игра создаст напряжённую атмосферу, где каждый шаг может привести как к спасению, так и к гибели, а загадки реального мира переплетаются с мистикой. \\

	
	
	\newpage
	\subsection{Предпосылки создания}
	
	Идея игры основывается на растущей популярности проектов, сочетающих психологический хоррор и элементы головоломки. Атмосферные инди-хорроры популярны в наши дни, как и игры с сильным визуальным стилем и глубоким сюжетом. Существование игр, совмещающих подобные жанры (например, "Yuppie Psycho", "Rusty Lake", "Amanda The Adventurer") демонстрирует, что игроки ищут в хорроре не только адреналин, но и глубокую историю с атмосферой, способной погрузить их в мир загадок, тревог и интриг. Данная игра предлагает уникальное сочетание: исследование мрачного, но знакомого мира, где реальность переплетается с мистикой, а каждое решение приводит к новым последствиям. \\
	
	\textit{Тенденции рынка:} сейчас растет популярность инди-игр с акцентом на хоррор стиль и атмосферу. Различные платформы (Steam, Epic Games) активно поддерживают проекты, которые выделяются своей эстетикой и идеей. Чёрно-белая палитра, минимализм и мистические элементы уже доказали свою успешность, привлекая как нишевых фанатов, так и широкую аудиторию. Кроме того, наличие нелинейного сюжета и элементов стратегии позволяет привлечь не только поклонников хорроров, но и игроков, ищущих интеллектуальные вызовы и разветвления в сюжете.
	
	\textit{Лицензирование и оригинальность:} весь игровой контент создаётся с упором на креативность, чтобы предложить уникальный продукт. Сюжет, персонажи и механики полностью авторские. \\
	
	Игры ужасов ценны своей способностью вызывать глубокий страх, который сложно испытать в реальной жизни, а эффект напряжения и последующего расслабления приносит игроку положительные эмоции. Наша игра построена на постоянном ощущении напряжения и дискомфорта, а не на банальных драках, что делает ее более осмысленной и эмоционально насыщенной. Это не просто аттракцион, а возможность для игрока испытать сложные чувства, исследуя мир, где мистика и реальность переплетаются. Проект имеет право на жизнь благодаря оригинальности концепции, сочетанию захватывающего геймплея с визуальным искусством и востребованности подобных игр на рынке.

	\newpage
	\subsection{Платформа}
	
	\begin{table}[h!]
		\centering
		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
		\setlength{\tabcolsep}{8pt}
		\begin{tabular}{|p{0.25\textwidth}|p{0.3\textwidth}|p{0.3\textwidth}|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Для Windows}} \\ \hline
			\textbf{Требования} & \textbf{Минимальные} & \textbf{Рекомендуемые} \\ \hline
			\textit{Операционная система} & Windows 7 & Windows 10 \\ \hline
			\textit{Процессор} & Quad-core Intel \newline или AMD processor & Intel Core i5 \\ \hline
			\textit{ОЗУ} & 2 GB & 4 GB \\ \hline
			\textit{CD-ROM привод} & Нет & Нет \\ \hline
			\textit{Свободное место на HDD} & 4 GB & 4 GB \\ \hline
			\textit{Видеокарта} & NVIDIA GeForce 9800 GT \newline или AMD Radeon HD 4870 & NVIDIA GeForce GTX 750 Ti \newline или AMD Radeon R7 260X \\ \hline
			\textit{Звуковая карта} & Совместимая с DirectX 9.0c & Совместимая с DirectX 12 \\ \hline
			\textit{Управление} & Клавиатура и мышь & Клавиатура, мышь, геймпад \\ \hline
		\end{tabular}
		\caption{Системные требования для Windows}
		\label{tab:system-requirements1}
	\end{table}
	
	\begin{table}[h!]
		\centering
		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
		\setlength{\tabcolsep}{8pt}
		\begin{tabular}{|l|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Для macOS}} \\ \hline
			\textbf{Требования} & \textbf{Минимальные} & \textbf{Рекомендуемые} \\ \hline
			\textit{Операционная система} & macOS X 10.8 & macOS 13.0 Ventura \\ \hline
			\textit{Процессор} &  Intel Core 2 Duo & Apple M1 \\ \hline
			\textit{ОЗУ} & 2 GB & 2 GB \\ \hline
			\textit{CD-ROM привод} & Нет & Нет \\ \hline
			\textit{Свободное место на HDD} & 4 GB & 4 GB \\ \hline
			\textit{Видеокарта} & Intel(R) HD Graphics 520 & Dedicated GPU supporting OpenGL \\ \hline
			\textit{Звуковая карта} & Встроенная & Встроенная \\ \hline
			\textit{Управление} & Клавиатура и мышь & Клавиатура, мышь, геймпад \\ \hline
		\end{tabular}
		\caption{Системные требования для macOS}
		\label{tab:system-requirements2}
	\end{table}
	
	\newpage
	\section{Функциональная спецификация}
	
	\subsection{Принципы игры}
	
	\subsubsection{Суть игрового процесса}
	
	\subsubsection{Ход игры и сюжет}
	
	\newpage
	\subsection{Физическая модель}
	
	\newpage
	\subsection{Персонаж игрока}
	
	\newpage
	\subsection{Элементы игры}
	
	\newpage
	\subsection{«Искусственный интеллект»}
	
	\newpage
	\subsection{Многопользовательский режим}
	
	\newpage
	\subsection{Интерфейс пользователя}
	
	\subsubsection{Блок-схема}
	
	\subsubsection{Функциональное описание и управление}
	
	\subsubsection{Объекты интерфейса пользователя}
	
	\newpage
	\subsection{Графика и видео}
	
	\subsubsection{Общее описание}
	
	\subsubsection{Двумерная графика и анимация}
	
	\subsubsection{Трехмерная графика и анимация}
	
	\subsubsection{Анимационные вставки}
	
	\newpage
	\subsection{Звуки и музыка}
	
	\subsubsection{Общее описание}
	
	\subsubsection{Звук и звуковые эффекты}
	
	\subsubsection{Музыка}
	
	\newpage
	\subsection{Описание уровней}
	
	\subsubsection{Общее описание дизайна уровней}
	
	\subsubsection{Диаграмма взаимного расположения уровней}
	
	\subsubsection{График введения новых объектов}
	
	\newpage
	\section{Контакты}
	
	\newpage
	
\end{document}
